<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
	<channel>
		<title>1/2 a px.</title>
		<description></description>
		<link>http://localhost:4000</link>
		<atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
			<item>
				<title>Kalligraphie Material sparen oder prassen</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Am Anfang, besonders in der Phase, wo man noch nicht sicher ist, ob Kalligraphie witklich etwas ist, was man weiter verfolgen möchte, ist es jede Investition wert zweimal bedacht zu werden. Man möchte nicht eine Menge Geld ausgeben, wenn man sich nicht sicher ist. Wofür entscheidet man sich also? Spart man überall? Holt man sich das teuerste, damit man sich schlussendlich wirklich sicher ist, dass es nicht am Material scheitert? Hier meine Meinung darüber, wo sparen Sinn macht und wo sich prassen lohnt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieses Mal versuche ich mich kurz zu halten!&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 25 May 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/de/kalligraphie-material-sparen-oder-prassen/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/de/kalligraphie-material-sparen-oder-prassen/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Calligraphy material save or splurge</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;I know as a beginner, especially when you’re not really sure if Calligraphy is really your thing any kind of investment is worth one or two thoughts. You don’t want to spend a ton of money, unless you’re sure. So what route should you go? Get everything cheap? Get everything good, so you really know it’s not the tools that are bad? Here’s a - slightly opinionated - post where saving is fine and when splurging might make a really big difference.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This time I promise to cut myself short!&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 25 May 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/calligraphy-material-save-or-splurge/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/calligraphy-material-save-or-splurge/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Let's talk Holders</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;When I first saw that the prices for a nib and pen holder were below 5 dollars I was happy. I felt like for the first time in this lettering world something was not gonna bankrupt me. Boy was I wrong.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pen holders. Ranging from straight to oblique, from cheap and inexpensive plastic sticks to custom pieces of art made from exotic woods. I have totally fallen down the rabbit hole of pen holders and as the next installments of the Calligraphy 101 series it is the next logical step. We’ve talked general. We’ve talked nibs. Let’s talk the calligraphy version of a magic wand.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sun, 19 Mar 2017 12:46:20 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/pen-holders/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/pen-holders/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Reden wir &amp;uuml;ber Federhalter</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Post aktuell nur auf Englisch verfügbar, Übersetzung folgt.&lt;/p&gt;
</description>
				
				<pubDate>Sun, 19 Mar 2017 12:46:20 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/de/federhalter/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/de/federhalter/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Kalligraphie Hilfslinien in 4 Pfaden</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Mir ist aufgefallen, dass es nicht wirklich Tutorials zum Thema Kalligraphie Linienblätter in Adobe Illustrator (ich verwende CC) gibt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gibt verschiedene WEge wie man Hilfslinien erstellen kann, ich hab’s früher mit einem &lt;a href=&quot;http://liniuszek.prv.pl/&quot;&gt;online generator&lt;/a&gt; gemacht, mit dem hab ich auch die Downloads auf meiner &lt;a href=&quot;http://halfapx.com/de/freebies&quot;&gt;freebies seite&lt;/a&gt; erstellt, aber irgendwann hab ich mich dann doch für Illustrator entschieden, weil es einfach schlussendlich schneller geht kurz Farben anzupassen, x-Höhen anzupassen, Ränder oder Papiergrösse etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Also hier ein Illustrator Tutorial wie man mit nur vier Pfaden eine super schnell anpassbare Linienhilfe erstellt.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 09 Feb 2017 20:45:45 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/de/kalligraphie-hilfslinien-mit-adobe-illustrator/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/de/kalligraphie-hilfslinien-mit-adobe-illustrator/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Calligraphy Guidesheets in 4 paths</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;So I’ve realized there aren’t really any tutorials on how to create calligraphy guidesheets in Adobe Illustrator (I use CC).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;There are different ways to get a PDF of guide sheets, there’s an &lt;a href=&quot;http://liniuszek.prv.pl/&quot;&gt;online generator&lt;/a&gt; I’ve used before to get the guidesheets you can download in my &lt;a href=&quot;http://halfapx.com/freebies&quot;&gt;freebies section&lt;/a&gt;, but in the end I did turn to Illustrator to create my guides, because it’s easier to adjust, add text to it, change the paper size, etc. So here’s how to do it.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;And we’ll only draw 4 paths for this to create the most adjustable and fastest guide sheet you’ve ever drawn.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 09 Feb 2017 20:45:45 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/create-calligraphy-guidesheets-with-adobe-illustrator/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/create-calligraphy-guidesheets-with-adobe-illustrator/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>My Nib Collection</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;I want to know a great many things whenever I am looking to buy new calligraphy
nibs. Unfortunately a beautifully lit macro photo of a nib with just the name will
not give me answers. Just hints and my next google search term, which will most probably
throw the same macro picture at me and call it a success.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sun, 05 Feb 2017 00:43:44 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/my-nib-collection/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/my-nib-collection/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Alle meine Spitzfedern</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Wenn ich Federn kaufe, möcht ich eine Menge Dinge wissen. Leider sagt ein Makrophoto nicht sonderlich viel aus, der Name steht vielleicht dabei und liefert damit die nächste Google Suchanfrage, die gibt mir dann genau das gleiche Makrobild zurück und nennt die Suche erfolgreich.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sun, 05 Feb 2017 00:43:44 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/de/alle-meine-spitzfedern/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/de/alle-meine-spitzfedern/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Kalligraphie 1x1 - Der Anfang</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Wie fängt man mit Kalligraphie an? Was für Material empfiehlst du einem Anfänger? Ich bekomme fast täglich Nachrichten mit dieser Frage. Also habe ich beschlossen, dass ich dieses Kalligraphie 1x1 beginne, hoffentlich bald eine Reihe von Posts zu diesem Thema. Mit diesem Post möchte ich eine Einführung geben in diese Welt, in die ich mich im letzten Jahr verliebt habe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier also ein allgemeiner Anfang sowie ein Intro in die verschiedenen Materialien, die man benötigt, wenn man noch nie mit einer Feder gearbeitet hat.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Fri, 27 Jan 2017 12:53:20 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/de/kalligraphie-der-anfang/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/de/kalligraphie-der-anfang/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Calligraphy 101 - The Beginning</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;How does one get started with calligraphy? What supplies can you recommend for a beginner? I get those kind of questions about every other day. So I decided to start this series of Calligraphy 101 to give an introduction into this world I have really started to love in the past year.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In this first post I want to give you guys an introduction into what I would consider the best supplies to get started if you never used a dip pen before.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Fri, 27 Jan 2017 12:53:20 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/calligraphy-the-beginning/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/calligraphy-the-beginning/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Art Process Videos with a Smartphone</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;I have been getting quite a few questions on Instagram on the different ways I create &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/explore/tags/halfapxletteringvid/&quot;&gt;my lettering videos&lt;/a&gt;. I have been promising you guys this Post for a while, so here it finally is. I hope this will answer all of your questions and help you guys out.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Fri, 20 Jan 2017 10:51:06 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/lettering-videos-with-a-smartphone/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/lettering-videos-with-a-smartphone/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Lettering Videos mit dem Smartphone</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Ich hab in letzter Zeit immer wieder Fragen bekommen, wie ich &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/explore/tags/halfapxletteringvid/&quot;&gt;meine lettering videos&lt;/a&gt; produziere. Ich hab euch diesen Post schon eine ganze Weile lang versprochen und jetzt ist er endlich hier. Ich hoffe das beantwortet einiges an Fragen und hilft euch weiter.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Fri, 20 Jan 2017 10:51:06 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/de/lettering-videos-mit-dem-smartphone/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/de/lettering-videos-mit-dem-smartphone/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Die perfekte Pressure Curve f&amp;uuml;r dein iPad Lettering</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Die Pressure Curve (Druckkurve?) in Procreate scheint für viele ein Rätsel zu sein. Sobald man mit Kurven zutun hat, haben viele etwas Probleme an der ganzen Sache. Dabei kann man mit den Einstellungne in der Kurve wahnsinnig beeinflussen, wie der Pinsel sich verhält.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich bin der Meinung, dass diese Einstellung wohl eine der bedeutendsten für iPad Lettering ist, da da Brush Lettering vor allem durch Druckunterschiede erst richtig lebt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In diesem kurzen Guide möchte ich euch auf der Suche nach meiner perfekten Kurve mitnehmen und euch damit hoffentlich auch dabei helfen, die richtige Kurve für euch zu finden.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Tue, 16 Aug 2016 20:50:38 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/de/pressure-curve-fuer-ipadlettering/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/de/pressure-curve-fuer-ipadlettering/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>The perfect pressure curve for your iPad Lettering</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;The pressure curve in procreate seems to be kind of a mystery for a lot of people. As soon as it goes into curve some have problems because it looks quite abstract. But if you get the curve right, you can improove your results greatly, without having to master any additional skill.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I think the pressure curve is one of the most significant settings in iPad lettering, since differences of thick and thin are what brush lettering is all about.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In this short guide I’d like to take you along with my personal little search for my optimal pressure curve. I hope my tips can help you find yours too.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Tue, 16 Aug 2016 20:50:38 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/pressure-curve-for-ipadlettering/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/pressure-curve-for-ipadlettering/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Alle meine Procreate Brushes an einem Ort</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Ich hab die Procreate Brushes neu organisiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einfacher für uns beide und schneller zum Installieren.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Fri, 12 Aug 2016 18:13:41 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/de/meine-procreate-pinsel/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/de/meine-procreate-pinsel/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>All of my Procreate Brushes in one place</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;I reorganized my custom Procreate Brushes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Easier for both of us and faster to install.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Fri, 12 Aug 2016 18:13:41 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/all-my-procreate-brushes/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/all-my-procreate-brushes/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Der g&amp;uuml;nstigste Einstieg in Brush Lettering</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Es gibt drei verschiedene Stift-Typen für Brush Lettering. Filz Pinselstifte, Fude Pens und richtige Pinsel (mit Haaren). Wenn du Brush Lettering lernen willst, dann empfehle ich dir alle diese Typen einmal anzuschauen. Ich hab versucht ein Kit zusammenzustellen, welches all diese Typen abdeckt, und zwar möglichst kosten-effizient. Das ist also das was ich auf die Einkaufsliste setzen würde, wenn es zum ersten Mal zum Brush-Lettering-Spielzeug-Einkaufstrip geht. Ich hab Produktempfehlungen, aber auch Alternativ-Vorschläge. Mein Kit hat mich ca. 15 CHF gekostet.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sat, 06 Aug 2016 21:52:16 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/de/komplettes-brush-lettering-starter-kit/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/de/komplettes-brush-lettering-starter-kit/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>The cheapest versatile Brush Lettering Starter Kit</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;There are three main pen types to do brush lettering. Felt tip brush pens, fude pens and actual bristled brushes. If you want to get into brush lettering I recommend trying all of them. I tried to think of the most cost-effective way to get a good grasp of the different types, without having to spend tons of money. So this is what I’d put on your shopping list for the very first trip to get lettering supplies. I did make a product choice, but this guide will show you a variety of alternatives too.
Total cost of my list is around 15 CHF (which is roughly $15)&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sat, 06 Aug 2016 21:52:16 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/complete-brush-lettering-starter-kit/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/complete-brush-lettering-starter-kit/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Verliebt in Amaziograph</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Ich habe mich nie als Künstler angesehen und werde es in diesem Leben wohl auch nicht mehr tun. Ich kann nicht zeichnen. Na ja, zumindest nicht ohne Hilfe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit Amaziograph klappt das mit dem Künstlerisch-Sein eigentlich gar nicht mal so schlecht.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 04 Aug 2016 13:50:34 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/de/verliebt-in-amaziograph/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/de/verliebt-in-amaziograph/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>In Love With Amaziograph</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;I’ve never considered myself an artist and probably won’t call myself that for the rest of my life. I can’t draw. Well, at least not without help.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Using Amaziograph the whole being-artsy-thing might actually be worth a shot.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 04 Aug 2016 13:50:34 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/in-love-with-amaziograph/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/in-love-with-amaziograph/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>iPad Lettering 1x1</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;iPad Lettering ist in den Monaten seit meinem letzten Post wahnsinnig beliebt geworden. Ich habe mein iPad Pro und Apple Pencil jetzt seit genau 3 Monaten. In der Zwischenzeit haben wir ein fantstisches Update erhalten, viele neue Brushes released und ich persönlich konnte mein Lettering deutlich verbessern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich habe in letzter Zeit immer wieder Fragen bezüglich iPad und digitales Lettern erhalten, also habe ich beschlossen diesen Kleinen Starterguide zu schreiben, wo ich einen kurzen Überblick über die ganze Sache geben möchte.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Fri, 29 Jul 2016 11:42:21 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/de/ipad-lettering-1x1/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/de/ipad-lettering-1x1/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>iPad Lettering 101</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;iPad Lettering has become quite popular since my last post about it. I’ve had my iPad Pro and Apple Pencil for exactly 3 month now. There have been some fantastic updates, a lot of new brush releases and quite a big improvement in my personal Lettering since then.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I’ve been getting quite a lot of questions about the iPad and how to go about digital handlettering, so I decided to write this post. I’m gonna give you a quick overview on how to go about starting this whole thing.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Fri, 29 Jul 2016 11:42:21 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/ipad-lettering-101/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/ipad-lettering-101/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Reboot</title>
				
				
					<description>&lt;h1 id=&quot;hello-stranger&quot;&gt;Hello, Stranger.&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;I always wanted to start a blog post like this, but it never fit. This time it does.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hello, Stranger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;That stranger is not you. It was me, when I sat in front of my laptop. Staring.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 28 Jul 2016 22:45:24 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/reboot/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/reboot/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Reboot</title>
				
				
					<description>&lt;h1 id=&quot;hallo-fremde&quot;&gt;Hallo Fremde&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Ich wollte immer schon einen Blogpost mit diesen Worten beginnen, aber bisher hat es nie gepasst. Heute tut es das.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hallo Fremde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fremde seid nicht ihr. Die Fremde war ich. Ich, als ich vor meinem Laptop sass. Starrend.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 28 Jul 2016 22:45:24 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/de/neustart/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/de/neustart/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Brush Lettering 2.0</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;I would’ve never thought that I’d ever buy an iPad. I was sure of the fact that I would never (ever) be in love with an Apple product as much as I still adore my beloved iPod classic (which is still in use!). Well, my iPod is still my number one, but this Pad is definitelly getting there. I’ve only had it for 6 days… Combine the iPad Pro with Porcreate and the Apple Pencil and you got a lettering tool that feels like a real brush upgraded with an undo option.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Wed, 04 May 2016 22:14:14 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/brushlettering-with-ipad-pro/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/brushlettering-with-ipad-pro/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Brush Lettering 2.0</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Ich hätte nie im Leben gedacht, dass ich mir je ein iPad kaufen würde. Ich war der Überzeugung, dass ich nie wieder ein Apple Produkt so sehr lieben könnte, wie mein heissgeliebter und noch immer in Betrieb stehender iPod classic. Nun, mein iPod ist noch immer einer meiner grössten Schätze, aber dieses iPad Pro und den Apple Pencil habe ich nach nur sechs Tagen total ins Herz geschlossen. In Kombination mit der App Procreate schafft man es damit zu lettern, als hätte man einen richtigen Pinsel mit einer undo-Funktion versehen.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Wed, 04 May 2016 22:14:14 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/de/brushlettering-mit-ipad-pro/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/de/brushlettering-mit-ipad-pro/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Sass image slider with text animation</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;A few months ago I showed you how to write an image slider with Sass only. A while ago I was asked to write a slider with text and animating that text as well. So I took the code and modified it to suit my needs. Today I wanted to sit down and write a post about it, because it has been a while, sorry for that.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Tue, 29 Mar 2016 21:21:19 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/sass-image-slider-with-text-animation/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/sass-image-slider-with-text-animation/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Sass Bildslider inklusive Textanimation</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Vor ein paar Monaten habe ich bereits gezeigt, wie man mit einem Sass-Mixin einen responsiven Bildslider schreiben kann. Vor einer Weile wurde ich dann allerdings gefragt, ob ich einen Bildslider mit Textoverlay schreiben könnte. Im Zuge dessen, habe ich den Code von damals erweitert. Diesen erweiterten Code, möchte ich heute vorstellen.
In dem Zuge auch noch einmal entschuldigung, dass es so lange gedauert hat. Studium und Arbeit lassen wenig Zeit fürs bloggen, aber ich will mich besser.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Tue, 29 Mar 2016 21:21:19 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/de/sass-bildslider-inklusive-textanimation/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/de/sass-bildslider-inklusive-textanimation/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Tools für Brushlettering</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Meine Obsession begann am 30. Dezember 2015, als ich einen meiner Nail Art Pinsel in die Hand nahm und es einfach ausprobiert habe. Brushlettering. Seit diesem Tag, habe ich fast jeden Tag irgendwas geschrieben und ich dachte, ich erzähl euch heute ein bisschen etwas über meine Stifte und Pinsel und die Erfahrungen, die ich bisher gemacht habe.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Tue, 26 Jan 2016 21:28:39 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/de/tools-fuer-brushlettering/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/de/tools-fuer-brushlettering/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Brushlettering Tools</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;My obsession started Dec 30th 2015, when I first picked up one of my nail art brushes and just tried it. Brush lettering. Since then I’ve done it almost every day and so I thought I’d tell you a little bit of my experiences for beginners (which I still am) and what kind of brush pens work for me.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Tue, 26 Jan 2016 21:28:39 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/brushlettering-tools/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/brushlettering-tools/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>A Responsive Multi-Level-Menu without JavaScript</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;It’s been a while since I wrote something about doing JavaScript work with CSS. So I decided to create this responsive navigation using the :checked hack.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Mon, 18 Jan 2016 14:07:27 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/multilevel-dropdown-without-js/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/multilevel-dropdown-without-js/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Ein responsives Mulit-Level Menu ohne JavaScript</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Ich dachte ich könnte mal wieder einen Post ohne JavaScript schreiben. Was eignet sich da besser als eine Navigation.
Diesmal ein Dropdown Menu mit verschiedenen Levels, das auch noch responsive ist.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Mon, 18 Jan 2016 14:07:27 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/de/multilevel-dropdown-ohne-js/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/de/multilevel-dropdown-ohne-js/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Setting up a blog with initium</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;A while ago I finally managed to publish my jekyll starter theme “initum;”. Since it is a pretty packed theme, I wanted to make this post as an introduction on how to use it.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Mon, 11 Jan 2016 14:07:27 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/using-initium/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/using-initium/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Ein jekyll Blog mit initium</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Vor einer Weile habe ich es endlich geschafft mein jekyll starter theme “initium;” zu veröffentlichen. Da es ein vollgepacktes theme ist, möchte ich in diesem Post eine Einführung zur Benutzung des Themes geben.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Mon, 11 Jan 2016 14:07:27 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/de/initium-verwenden/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/de/initium-verwenden/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Vorherige und n&amp;auml;chster Link f&amp;uuml;r jekyll collections</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Wenn man in Jekyll Navigationslinks platzieren will, die einen innerhalb der Post zum vorherigen oder nächsten Post bringen, ist das eine einfache Sache, da sich die Artikel alle innerhalb des paginatiors befinden. Wie ihr den gleichen Effekt für Collections erzielt, erkläre ich euch hier.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sun, 13 Sep 2015 19:14:58 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/de/vorherige-und-naechster-link-fuer-jekyll-collections/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/de/vorherige-und-naechster-link-fuer-jekyll-collections/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>previous and next links within jekyll collections</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;If you want to add some navigation links within jekyll posts that bring you to the previous and next one, it’s a fairly simple thing to achieve, since all articles are found within the paginator. I’m showing you how to do the same thing for collections.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sun, 13 Sep 2015 19:14:58 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/previous-and-next-links-within-jekyll-collections/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/previous-and-next-links-within-jekyll-collections/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Eine nicht 100% breite sticky navbar f&amp;uuml;r Blogger</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Ich glaube das erste was ich mit JavaScript bei Blogger gemacht habe, ist eine sticky nav. Dabei war meine sticky nav immer eine Navbar, die über 100% der ganzen Page ging. Das ist ziemlich einfach, doch wie schaut das aus, wenn wir die Navigationsleiste so haben wollen, wie sie in den Standardtemplates von Blogger ausschauen. Also mittig, aber nur so breit wie der Content-Bereich. Mit einem kleinen Plugin, das ich vor einer Weile geschrieben habe, ist das super einfach.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 03 Sep 2015 16:09:25 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/de/eine-nicht-100-breite-sticky-navbar-fuer-blogger/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/de/eine-nicht-100-breite-sticky-navbar-fuer-blogger/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>A sticky navbar for blogger that is not 100% wide</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;I think the first thing I did using JavaScript in Blogger was wa sticky nav. For me this always meant a sticky nav that’s 100% wide. That’s pretty simple to accomplish, but what do we need to do, to make this nav only the width of the content, like we have it in pretty much all of the original blogger templates. With a little plugin a wrote a while ago, this will be done in minutes.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 03 Sep 2015 16:09:25 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/a-sticky-navbar-for-blogger-that-is-not-100-wide/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/a-sticky-navbar-for-blogger-that-is-not-100-wide/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Ein responsiver Image-Slider mit Sass</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Ich war auf der Suche nach einem schönen responsiven Slider, der minimales Markup und möglichst wenig Code erfordert. Er sollte simpel sein, ohne grossen Schnickschnack und wirklich bloss durch eine Reihe von Bildern scrollen. Auf der Suche bin ich bei &lt;a href=&quot;http://codepen.io/dudleystorey/pen/ehKpi/&quot;&gt;diesem CodePen&lt;/a&gt; gelandet, der genau das gemacht hat, was ich mir gewünscht hatte. Als ich allerdings versuchte die Keyframes für eine andere Anzahl Bilder zu berechnen, ist mir aufgefallen, dass mir das viel zu viel Mathe ist, um jedes Mal neu zu berechnen, wenn sich die Anzahl Bilder für den Slider ändern. Also habe ich die CSS in Sass übersetzt und für die Keyframes ein Mixin geschrieben. Das möchte ich euch heute vorstellen. Die &lt;a href=&quot;/demo/responsive-image-slider-with-sass/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Demo&lt;/a&gt; könnt ihr euch auch noch separat ansehen.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Tue, 01 Sep 2015 17:10:22 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/de/responsiver-image-slider-mit-sass/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/de/responsiver-image-slider-mit-sass/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>A responsive Image Slider with Sass</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;I was looking for a simple responsive image Slider featuring as little markup as possible. It should not be fancy or packed with features, just plain old scrolling through some images. While searching CodePen for inspiration I acutally ran over &lt;a href=&quot;http://codepen.io/dudleystorey/pen/ehKpi/&quot;&gt;this pen&lt;/a&gt; which was doing exactly what I wanted. Also with CSS only. But when I was trying to write keyframes for another amount of images I though that it would get way overboard if I needed to recalculate the numbers whenever I wanted to change the image count. So I took over the CSS into my Sass workspace and wrote a mixin for the keyframes. This is what I want to go over today. You can check out the demo &lt;a href=&quot;/demo/responsive-image-slider-with-sass/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;here&lt;/a&gt; if you want to have it full screen.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Tue, 01 Sep 2015 17:10:22 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/responsive-image-slider-with-sass/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/responsive-image-slider-with-sass/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Shrinking sticky header</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;A while ago I was asked how to get a similar effect for the navbar like &lt;a href=&quot;http://boxer-soratemplates.blogspot.com&quot;&gt;in this template&lt;/a&gt;. After taking a look at the code I was not super happy with how they solved the problem and decided to do it a little faster and easiert. The result can be seen on the &lt;a href=&quot;http://halfapx.com/shrinking-sticky-header/&quot;&gt;demo page&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Wed, 12 Aug 2015 01:28:36 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/shrinking-sticky-header/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/shrinking-sticky-header/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Sticky Header mit Extras</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Ich wurde vor einer Weile gefragt, wie man eine Navigationsbar &lt;a href=&quot;http://boxer-soratemplates.blogspot.com&quot;&gt;wie diese&lt;/a&gt; hinbekommt. Als ich mir den Code der Seite angesehen habe, war ich eher weniger begeistert, wie das Problem gelöst wurde und habe versucht das möglichst schneller und einfacher zu lösen. Was dabei herausgekommen ist, könnt ihr euch im &lt;a href=&quot;http://halfapx.com/shrinking-sticky-header/&quot;&gt;Demo&lt;/a&gt; ansehen.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Wed, 12 Aug 2015 01:28:36 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/de/schrumpfender-sticky-header/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/de/schrumpfender-sticky-header/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Zwei Menus, eine responsive Off-Canvas Navigation</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Dieses Menu entstand bei der Arbeit, als wir zwei klassische Menus und eine Off-Canvas Navigation unterbringen wollten, aber nur zwei Buttons zur Verfügung hatten. Die Idee war es dann, eines der beiden Menus in die Off-Canvas Navigation zu integrieren. Überraschenderweise, war das dann doch nicht so schnell gelöst, wie ich gehofft hatte, aber geschafft wurde es am Ende trotzdem. Hier findet ihr heraus, wie ich das angestellt habe.
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Tue, 07 Jul 2015 07:40:04 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/de/zwei-menus-eine-responsive-off-canvas-navigation/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/de/zwei-menus-eine-responsive-off-canvas-navigation/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Two Menus, One Responsive Off-Canvas Navigation</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;I created this menu at work, when we wanted to have two menus but just one off-canvas navigation after the collapse. The idea was to combine an off-canvas menu with a classic navbar and then merge them into one separate off-canvas navigation on the collapse.
Suprisingly, this proved to be not as easy as I initially had thought. But it was still achieved in the end, here you’ll see how.
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Tue, 07 Jul 2015 07:40:04 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/two-menus-one-responsive-off-canvas-navigation/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/two-menus-one-responsive-off-canvas-navigation/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Basic Responsives Menu (off-canvas mit flexbox)</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Menus. Als ich zum ersten Mal ein Menu geschrieben habe, war das in einer Liste drin. Ich bin noch immer für einen Listenaufbau, wenn es um ein Dropdown geht. Doch seit Flexbox endlich genug weit verbreitet ist, habe ich die Liste längst aufgegeben und bin nun bei minimalem Markup und minimaler CSS.
Diese Navigation ist geschrieben mit Flexbox und wird zu einem Off-Canvas-Menu, sobald der Breakpoint überschritten wird.
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Mon, 29 Jun 2015 22:02:53 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/de/basic-responsives-menu-(off-canvas-mit-flexbox)/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/de/basic-responsives-menu-(off-canvas-mit-flexbox)/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Basic responsive menu (off-canvas with flexbox)</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Menus. The first Menu I wrote was a list that was made looking like a navigation with CSS. I still use a lisst for a drop down menu. But since we are finally ready to use Flexbox, I have given up on lists and turned to a simpler markip.
This navigation is written with flexbos and becomes off-canvas once it collapses.
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Mon, 29 Jun 2015 22:02:53 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/basic-responsive-menu-(off-canvas-with-flexbox)/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/basic-responsive-menu-(off-canvas-with-flexbox)/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Responsive Blogger Menus&amp;colon; 3-Level dropdown from list</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;When I first started creating responsive Websites, navigation was always one of the hardest things to accomplish. Because of that, I almost always went with Bootstrap. But using a pretty huge framework for something pretty small like a menu pretty soon started bothering me. So I searched for tutorials on how to write a responsive menu and soon started, to write my own, because there was almost always something that I did not like.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;For all of you out there that are in the same position I was, when I started, I created this menu. It is a three level navigation, that will be generated from a simple link list.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Mon, 15 Jun 2015 17:11:12 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/three-level-dropdown-from-link-list/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/three-level-dropdown-from-link-list/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Responsive Blogger Menus&amp;colon; 3-Level Dropdown aus Liste</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Als ich begonnen habe, responsive Websites zu bauen, war die Navigation immer das, was mir am meisten Probleme bereitet hat. Aus diesem Grund wählte ich schlussendlich immer Bootstrap. Doch ein riesengrosses Framework zu integrieren, für ein einfaches Menu, ging mir schnell auf die Nerven und ich suchte nach Tutorials, mit denen ich selbst welche schreiben konnte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für all die unter euch, die am gleichen Punkt sind, wie ich damals, dann bleibt dran. Denn hier erfahrt ihr, wie ihr mit einem Linklistengadget ein responsives 3-Level Dropdown bauen könnt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Mon, 15 Jun 2015 17:11:12 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/de/drei-level-dropdown-aus-linkliste/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/de/drei-level-dropdown-aus-linkliste/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>A front Matter generator with ruby</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;After an Introduction to Java a few years ago in school I decided to leave the programming languages behind me. I think if we’d have gotten an introduction to Ruby, my opinion would have been different.
I had studied ruby for one day, when I wrote the first version of this generator. After a year of Java I was not even able to program as much functionality as I can with just a few lines of JavaScript and CSS today.
And the thing I wrote in ruby is definitely more useful. Because It means that I will never again write front matter declarations in a jekyll page.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sat, 06 Jun 2015 10:01:07 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/jekyll-front-matter-generator-with-ruby/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/jekyll-front-matter-generator-with-ruby/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Ein Front Matter Generator mit Ruby</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;Nachdem ich vor einigen Jahren in Informatik eine Einführung in Java erhielt, hatte ich beschlossen, die Programmiersprachen auf ewig hinter mir zu lassen. Hätten wir damals eine Sprache wie Ruby gelernt, hätte ich das wohl ganz anders gesehen.
Ich hatte einen Tag ruby gelernt, als ich die erste Version dieses Generators schrieb. Nach einem Jahr Java konnte ich nicht einmal so viel programmieren, wie ich es mit ein bisschen Javascript und CSS heute kann.
Und das was ich mit ruby geschrieben habe, ist eindeutig brauchbarer. Denn es bedeutet, dass ich nie wieder meine Front Matter Deklarationen einer jekyll-Page selbst schreiben werde.
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sat, 06 Jun 2015 10:01:07 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/de/jekyll-front-matter-generator-mit-ruby/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/de/jekyll-front-matter-generator-mit-ruby/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Links-Mitte-Rechts-Layout mit Flexbox und Float</title>
				
				
					<description>&lt;h1 id=&quot;das-problem&quot;&gt;Das Problem.&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Ich bin ein grosser Grid-Fan. Ein “links-mitte-rechts”-Layout ist in meinem täglichen Gebrauch keine Seltenheit. Allerdings hatte ich es bisher meist nur mit gleich breiten Komponenten zu tun. Als ich allerdings letztesn mit drei Buttons das Layout umsetzen wollte, habe ich festgestellt, dass es gar nicht so einfach ist, wie gedacht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie ihr es aber dennoch schnell beheben könnt, möchte ich euch hier zeigen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 21 May 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/de/links-mitte-rechts-layout-mit-flexbox-und-float/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/de/links-mitte-rechts-layout-mit-flexbox-und-float/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Left-Middle-Right-Layout with Flexbox and Float</title>
				
				
					<description>&lt;h1 id=&quot;the-problem&quot;&gt;The Problem&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;I’m a big grid fan. A “left-middle-right”-layout is something I’ve used hundreds of times. But because I’ve mostly just worked with elements of the same width, I’ve never realized before, that it is actually not that easy, to &lt;em&gt;really&lt;/em&gt; center the middle element. So when I recently wanted to do the same thing with three buttons, I found out, that I had to figure out a new method.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;But a solution was found and that’s what I want to talk about today.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 21 May 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/left-middle-right-layout-with-flexbox-and-float/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/left-middle-right-layout-with-flexbox-and-float/</guid>
			</item>
		
	</channel>
</rss>
